\documentclass[a5paper, 12pt, openbib]{report}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage[tmargin=1.75cm,
            bmargin=2.1cm,
            lmargin=1.75cm,
            rmargin=1.75cm]{geometry}

\righthyphenmin=2

\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

\begin{document}

\begin{center}
    {\bf НАЗВАНИЕ СТАТЬИ}

    {\it И.И. Иванов}

    (Москва; {\it mail@mail.ru})
\end{center}

\addcontentsline{toc}{section}{Иванов И.И.}

Текст статьи

Объем статей --- 3 страницы (для лекторов --- до 5 стр.),
выполненная в редакторе LaTeX по образцу, который можно скачать на
сайте \href{https://vzms.kmm-vsu.ru}{vzms.kmm-vsu.ru}.

При оформлении текста тезисов просим не переопределять команды и не
вводить свои макросы, а также не использовать автоматическую
нумерацию формул, библиографии, теорем и пр. Для нумерации формул
используйте, пожалуйста, команду \verb"\eqno".

Утверждения типа теорем и лемм следует оформлять по следующему
образцу.

\textbf{Теорема~1.} {\it Пример оформления определений и утверждений типа теорем, лемм.}

\begin{center}
    Файл должен компилироваться без ошибок \\
    и переполнений (<<overfull>>).
\end{center}

\begin{center}
    \textbf{Электронную версию тезисов необходимо выслать по электронному адресу vzms@mail.ru.}
\end{center}

% Оформление списка литературы
\smallskip \centerline {\bf Литература} \nopagebreak

1. {\it Крейн С.Г.} Линейные дифференциальные уравнения в банаховом пространстве. М.: Наука, 1987. 408 с.

2. {\it Львовский С. М.} Набор и верстка в системе LATEX. М.: МЦНМО, 2003. — 448 с.

\end{document}